%\thispagestyle{empty}
%\documentclass{letter}
%\usepackage{xepersian}
%\settextfont{XB Zar}
%\setlatintextfont{XB Zar}








\vspace{1\baselineskip}



\section{با سوزان آشنا شوید! (معرفی نرم افزار بلندر)}

\begin{flushleft}
	\small{ فرزاد جنابی }
\end{flushleft}

\vspace{1\baselineskip}




بلندر یکی از قویترین بسته نرم‌افزارهای سه‌بعدی و ابزارهای آزاد ولی در ایران کمتر شناخته شده است. با وجود این، قابلیت‌ها و برتری‌های آن نسبت به ابزارهای دیگر سبب شده تا محبوبیت آن در بین کاربران افزایش یابد.
این ابزار به دلیل راحتی در استفاده و کیفیت بالا، توسط شرکت‌های معتبر و اشخاص مختلفی در صنعت رسانه و پروژه‌های مختلف استفاده گشته و می‌گردد.همچنین، بنیاد بلندر به عنوان حامی اصلی و تأمین کننده مالی پروژه‌های نرم‌افزار بلندر، فعالیت‌های مختلفی در جهت توسعه و معرفی این نرم‌افزار و همچنین آموزش و کمک به کاربران بلندر انجام می‌دهد.
در ایران نیز فعالیت‌های پراکنده‌ای با کمک نرم‌افزار بلندر انجام گشته اما پتانسیل‌های استفاده از آن بسیار فراتر است.





\vspace{2\baselineskip}



{\small کلیدواژه‌ها: مدل‌سازی، انیمیشن آزاد، انیمیشن سه‌بعدی، شبیه‌سازی، جلوه‌های ویژه، موتور بازی‌ساز} 
\vspace{3\baselineskip}




{\large سرفصل‌ها: }
       
        
\vspace{1\baselineskip}


\begin{itemize}



\item  معرفی نرم‌افزار

\item   معرفی قابلیت‌ها و کاربردها

\item  نمایش برخی از آثار ساخته شده

\item  برتری‌ها نسبت به ابزارهای دیگر که باعث محبوبیت آن شده‌است

\item مثال‌هایی از استفاده در صنعت رسانه و پروژه‌های مختلف

\item معرفی بنیاد بلندر، خدمات و جوامع مرتبط با بلندر

\item  اقدام‌های صورت گرفته در ایران
\item بررسی پتانسیل‌های موجود در آینده


\end{itemize}





